大地魚湯底雲吞麵簡直天堂

現在的雲吞麵店，收你十幾蚊碗麵，敢說湯底都是用豉油、味精整色整水調出來，吃完滿嘴乾涸；半分大地魚香也嚐不出來。

要做出一碗傳統正宗的雲吞麵，根本不可能沒有大地魚的份兒。湯骨十斤、蝦殼八斤、大地魚兩斤、金華火腿半斤、羅漢果兩個，花十五小時用文火慢熬，熬出十桶清澈甘甜的湯底。

「大地魚好重要，湯底甘不甘鮮，全靠它一力吊出味來？」所以，選上好的大地魚乾絕對不能馬虎，不然轉頭便壞了一鍋湯。

Source:

牛腩撈+雲吞

好鍾意佢個湯底

有冇十幾蚊咁平

邊道重有正宗雲吞麵？麥文記？

香港地食麵仲有湯底架咩

地寶

即刻流晒口水

荃灣天天隔離嗰間幾好味

聞到陣味啲雲吞要擺係麵下面

夜媽媽po呢啲野

但片入面間野名不見經傳wor...掂唔掂呀

本身憎食雲吞麵 亦都唔明點解啲人鍾意食
應該我食開個啲係好參次
俾佢講到好吸引

出名先未必好野喎

深仔記中規中矩，未到話最好個班

買樽大地魚粉, 好平

深水埗 旺角都正